[香港有冇?]台灣驗出中国大閘蟹二噁英超標 7公噸遭退運

[from google, 奧辛超 = 二噁英]

（中央社記者張茗喧台北9日電）食藥署今天公布邊境查驗不合格清單，2批中國大陸進口的大閘蟹驗出「世紀之毒」戴奧辛超標，最高超標1.5倍，超過7公噸遭退運銷毀。

衛生福利部食品藥物管理署今天上午公布邊境查驗不合格清單，共19項進口食品違規遭攔下。

食藥署表示，「台灣綠康洪澤湖大閘蟹有限公司」從中國大陸進口的3114公斤「中華絨螯蟹」驗出戴奧辛4.1 皮克/公克、戴奧辛與戴奧辛類多氯聯苯含量總和7.3 皮克/公克。

「世界聯合水產有限公司」從中國大陸進口的2批大閘蟹中，其中一批4123公斤的大閘蟹驗出戴奧辛8.8皮克/公斤、超標1.5倍，戴奧辛與戴奧辛類多氯聯苯含量總和為12.8 皮克/公克、超標近1倍；另一批則驗出重金屬鎘超標3.6倍。

此外，目前正值草莓季，這次也有多批進口草莓驗出農藥超標，其中，「晶采菓公司」從紐西蘭進口的「鮮草莓」、「台鮮公司」從韓國進口的「鮮草莓」、「仕商達貿易公司」的「草莓」均驗出農藥殘留超標。

轉運香港， 無任歡迎

港柒係時間食野啦

香港之前咪block 過

戴奧辛 Dioxin